【人蠢無藥醫】護士「人手不足」做口號不提每日150新移民 為共匪輸入支那醫護送上借口！

前線醫護壓力「爆煲」 輸入專才不可避免
2019-01-24

近期冬季流感盛行，公立醫院人滿為患，前線醫護超負荷工作，護士、醫生相繼舉辦集會，向當局表達不滿。醫管局回應醫護訴求，找來一眾藝人拍片為前線人員加油打氣。前線醫護工作壓力「爆煲」，根本原因在於人手不足，要解決這個核心問題，在保障本地醫護利益、保證質素的前提下，適當輸入外地醫護人才事在必行、不可迴避，唯有如此才能滿足本港增長迅速的醫療需求，減輕前線醫護工作壓力，避免醫護服務素質下降。本港醫護界應該平衡業界和市民利益，對輸入外地醫護人才持開放態度。

公立醫院內科病房在冬季流感期間頻頻「迫爆」，護士協會早前就此進行調查，發現早午更的護士病人比例為1比11，而夜更內科/老人科達1比27，比例跟往年相若，說明護士人手不足並非今年才出現，已是長年如此。前線醫護人員盡職盡責，日以繼夜照顧病人，市民和社會各界由衷敬佩；但醫護人員長期超負荷工作的問題實在應該解決，當局不僅需要為醫護加油打氣，更要找到問題癥結所在，扭轉這種不正常狀況。

現時護士與病人比例的國際標準是1:6，本港若要達到此標準，當局需要立即增聘數以千計的護士。有機構估計，本港若要追近發達國家的醫護和病人比例，推算欠2.46萬名醫生和護士，其中公營體系尚欠1.05萬人。政府負責檢視醫療人手的督導委員會2017年發表報告，推算本港醫護人手短缺情況持續，預計到2030年將欠缺2,600名醫護人員。但本港醫生和護士培訓分別至少需6年和3年，培訓專科醫生更長達13年。本港人口老化加速，對醫療的需求越來越大，靠本地培訓醫護人才彌補人手不足，遠水救不了近火，必須馬上開始思考和討論解決方法。

為解決醫護人手不足的問題，政府督導委員會曾提出10項建議，其中就包括吸引非本地培訓的醫療專業人員。醫管局亦提出過引入外地醫生免試在公院執業。但有關建議，一次次遭到本港醫護組織的強烈反對，聲言擔心政府降低門檻輸入外地醫護人才，會削弱本港醫療服務質素，損害市民利益。

醫護人手不足是很多國家和地區面對的問題，新加坡、英國應對醫護人手不足，一早對外援招手。放寬非本地醫科生來港執業的限制，亦有先例可援，回歸前本港容許英聯邦國家的醫科生，免試在港執業；內地受訓醫生則可由醫務衛生署准予有限度註冊。只是回歸後取消了免試的安排，外地醫生來港執業越來越少，多年來只有極少數外地醫護人才成功來港工作，且受到諸多限制。

本港聘請海外醫護人才阻礙重重，本港醫護人手不足的問題日益突出，前線醫護人員長期高壓力下工作，難有充足休息，身心俱疲，不僅怨聲載道，更容易造成醫療事故，導致前線醫護人員、本港公立醫院、市民「三輸」。

醫護人手不足迫在眉睫，只要做好監管、保證質素，同時保障本港醫護人員利益，有秩序逐步開放外地醫護人才來港執業，特別是在公立醫院執業，是緩解公立醫院人手不足最有效、最快捷的途徑。本港醫療團體應以醫者仁心，以市民福祉為重，亦從減輕自身工作壓力的角度出發，客觀理性對待輸入外地醫護人才的問題。

自毁既ON

你個口號 / 最高文宣綱領唔提「每日150新移蝗」

就必定會為輸入支那醫護送上輿論及政治借口

這是愚蠢的自滅！

快啲請大陸護士啦 既然連登狗咁憎香港護士，應該最好炒撚哂啲袋三萬嘅姑娘等佢地失業就啱啦 世界即刻公平哂係咪？

熱烈地彈琴熱烈地唱
鬼叫腥講人唔識得珍惜英國俾牠們嘅嘢？仲要戇鳩到親中、奶共？？

on 9！ 根本係籍口輸入外勞！香港無人材？你班仆街，個150飛一日，鬼𠺢㗎？97到宜家入侵咗個幾十萬，假𠺢？

屌，根本係醫管局仆街
俾咁多錢佢全部肥上瘦下
用果筆錢請多啲人手
做緊果班工作量無咁大
人就自然無咁易走

班ON 護士為文匯報送上輸入支那醫護既借口呀

成班都係豬玀黎

文匯報及共媒依家開始輿論攻勢啦

多謝班ON 護士唔提150蝗, 依家引清兵入關

連登仔支持增加人手WO

醫護加人手可以 但加人工不了

是但啦 睇下到時增加專才係外地專才定內地專才囉

連登仔最好去發起遊行 爭取醫護人員減人工

減到入息中位數就啱啦

唔要你俾多粒魚蛋我 我要你拎返佢粒魚蛋呀嘛

醫管局自己咪又係醫護黎

護士只係醫護專業，唔代表識政治，問下班政棍去晒邊。

你咁講咪即係
香港政府賣港=香港人賣港

個150個 睇醫生入醫院既多定做護士既多呀

依家D ICON真係好抵死

英國人走左,
無左抗共既 OXBRIDGE 政治精英
靠泛民班大中華膠政治低能領導, 真係步向自滅

港獨一度佔領到議席輿論, 如果唔係DQ, 都有機領導返左政治論述

前向看就要再加努力

多謝班口賤既child登仔先喇
所以話, 香港既獨派越搞越霉係有原因
自己憎人富貴厭人窮屌哂全世界之後就問點解無人支持自己